## MCQ 1
[Easy] Question: The word "planet" originates from which language?
A) Latin
B) Greek
C) Roman
D) Egyptian
Correct Answer: B

## MCQ 2
[Easy] Question:  In antiquity, how many "planets" were recognized besides the Sun and Moon?
A) Three
B) Four
C) Five
D) Seven
Correct Answer: C

## MCQ 3
[Easy] Question: What model of the solar system placed the Earth at the center?
A) Heliocentrism
B) Geocentrism
C) Egocentrism
D) Polycentrism
Correct Answer: B

## MCQ 4
[Medium] Question:  The discovery of which objects led to debate about the definition of a planet in the 2000s?
A) Moons of Jupiter
B) Uranus and Neptune
C) Large Kuiper belt objects like Eris
D) Exoplanets
Correct Answer: C


## MCQ 5
[Medium] Question: Which organization officially defines the term "planet"?
A) NASA
B) ESA
C) IAU
D) Royal Astronomical Society
Correct Answer: C


## MCQ 6
[Hard] Question: According to the IAU, which of these is NOT a planet?
A) Mars
B) Jupiter
C) Ceres
D) Neptune
Correct Answer: C

## MCQ 7
[Easy] Question: What are planets outside our solar system called?
A) Exoplanets
B) Outer planets
C) Dwarf planets
D) Rogue planets
Correct Answer: A


## MCQ 8
[Medium] Question: What is the name of the largest known member of the Kuiper belt?
A) Eris
B) Ceres
C) Pluto
D) Makemake
Correct Answer: C


## MCQ 9
[Medium] Question: Which of the following is an example of a "hot Jupiter"?
A) HD 20782 b
B) 51 Pegasi b
C) Earth
D) Pluto
Correct Answer: B


## MCQ 10
[Hard] Question: The term πλανήται (planḗtai) translates to:
A) Stars
B) Wanderers
C) Gods
D) Lights
Correct Answer: B


## MCQ 11
[Easy] Question:  Which of these is a terrestrial planet?
A) Jupiter
B) Saturn
C) Mars
D) Uranus
Correct Answer: C


## MCQ 12
[Medium] Question: What is the asteroid belt?
A) A ring of icy bodies beyond Neptune
B) A region between Mars and Jupiter containing many small rocky bodies
C) A cloud of comets surrounding the Solar System
D) A collection of moons orbiting Jupiter
Correct Answer: B


## MCQ 13
[Easy] Question:  Earth was recognized as a planet during the rise of which theory?
A) Geocentrism
B) Heliocentrism
C) Orbital Mechanics
D) Gravity
Correct Answer: B

## MCQ 14
[Hard] Question: What characteristic distinguishes "brown dwarfs" from planets?
A) Size
B) Composition
C) Orbital path
D) The line between planet and star is debated and based on mass and fusion processes.
Correct Answer: D

## MCQ 15
[Easy] Question: Which planet is known to support life?
A) Mars
B) Earth
C) Venus
D) Jupiter
Correct Answer: B

## MCQ 16
[Medium] Question:  What does the "habitable zone" refer to?
A) The region around a star where liquid water can potentially exist
B) The area on a planet where life is most likely to be found
C) The atmosphere of a planet that can sustain life
D) The distance from a planet to its moons
Correct Answer: A


## MCQ 17
[Easy] Question: What instrument significantly broadened the meaning of "planet"?
A) Telescope
B) Microscope
C) Spectroscope
D) Radio telescope
Correct Answer: A

## MCQ 18
[Hard] Question:  Some planetary scientists argue for a broader definition of "planet" that includes:
A) Only exoplanets
B) Only terrestrial planets
C) Dwarf planets and rounded satellites
D) Only objects orbiting the Sun
Correct Answer: C

## MCQ 19
[Medium] Question:  HD 20782 b is noted for its:
A) Large size
B) Close proximity to its star
C) Extremely eccentric orbit
D) Presence of water
Correct Answer: C


## MCQ 20
[Easy] Question: Planets in antiquity were associated with:
A) Scientific principles
B) Gods and mythology
C) Weather patterns
D) Seasons
Correct Answer: B


## MCQ 21
[Medium] Question:  Ceres is categorized as a:
A) Planet
B) Dwarf planet
C) Exoplanet
D) Moon
Correct Answer: B


## MCQ 22
[Hard] Question: The debate on the definition of a planet involves distinguishing between planets and:
A) Moons
B) Asteroids
C) Stars, specifically brown dwarfs
D) Comets
Correct Answer: C


## MCQ 23
[Easy] Question:  Uranus and Neptune are classified as:
A) Terrestrial planets
B) Gas giants
C) Ice giants
D) Dwarf planets
Correct Answer: C


## MCQ 24
[Medium] Question:  What did the IAU do in 2006 regarding planets?
A) Discovered a new planet
B) Adopted a formal definition of a planet
C) Changed the name of Pluto
D) Launched a mission to Mars
Correct Answer: B


## MCQ 25
[Hard] Question: Which of these features is NOT typically associated with Solar System planets, but is found in some exoplanets?
A) Having moons
B) Orbiting a star
C) Hot Jupiters orbiting close to their stars
D) Being composed of gas
Correct Answer: C