## MCQ 1
Question: What celestial object is a planet generally required to orbit?
A) A black hole 
B) A galaxy
C) A star
D) Another planet
Correct Answer: C

## MCQ 2
Question: How many planets are officially recognized in our Solar System?
A) 4
B) 8
C) 9
D) 12
Correct Answer: B

## MCQ 3
Question: Which of the following is NOT a terrestrial planet?
A) Mercury
B) Venus
C) Jupiter
D) Mars
Correct Answer: C

## MCQ 4
Question: Which of the following is a giant planet?
A) Earth
B) Mars
C) Saturn
D) Venus
Correct Answer: C

## MCQ 5
Question: What is the name of the prevailing theory of planet formation?
A) Big Bang Theory
B) Nebular hypothesis
C) Planetary Accretion Model
D) Stellar Evolution Theory
Correct Answer: B

## MCQ 6
Question: What is the initial stage of a star's formation according to the nebular hypothesis?
A) Brown dwarf
B) Protostar
C) Red giant
D) White dwarf
Correct Answer: B

## MCQ 7
Question: What surrounds a young protostar during planet formation?
A) Asteroid belt
B) Kuiper belt
C) Oort cloud
D) Protoplanetary disk
Correct Answer: D

## MCQ 8
Question: What is the primary force driving the accumulation of material during planet formation?
A) Electromagnetism
B) Gravity
C) Nuclear fusion
D) Weak nuclear force
Correct Answer: B

## MCQ 9
Question: What term describes the process of material gradually accumulating to form planets?
A) Accretion
B) Condensation
C) Evaporation
D) Sublimation
Correct Answer: A

## MCQ 10
Question: What characteristic of a planet is described as being "rounded"?
A) Its atmosphere
B) Its composition
C) Its orbit
D) Its shape
Correct Answer: D